究竟應該係用can i 定係may i?

能唔能夠 同 可唔可以

同fd食飯有個問隔離枱攞張櫈就講can i 然後另外個fd就話應該講may i 之後吵依個問題吵到食完飯我系隔黎頭都大埋

其實兩者都得
不過用may i會比人感覺有禮貌D

May I 有禮貌d
或者Can you please

你個情景應該用May I會適合啲
Can I都表達到意思不過某啲人會覺得冇禮貌

系系系

睇下要求既程度

樓豬我係咪識你

2者都可以用既
外國多人用can i

Could you?

may i 個個開始wts大戰：番學都教may i go to toilet 啦。唔會can i 啦

Shall I

Can I 係問我有無能力去做
May I 通常係問准

但通常鬼佬都明你講咩，除非想同你講下笑。